Приложение использовано с использованием фреймворка djongo - django для MongoDB.
По итогу оказалось, что синтаксис и использование идентичны, djongo работает с MongoDB о аналогии с тем, как Django работает с СУБД
Документы в djongo описываются также, как модели в Django, есть отличия при использовании сложных структурных схем и расширенных возможностей ORM, но в рамках этого задания не потребовалось

